有埋eu passport既人想一齊襯brexit前去uk

今年grad
想去果邊但唔知係讀書好定做野好
Fg單身去英國搵工又好驚
讀master又好貴 （先唔講香港筆學債）
仲要太遲 人地都apply哂

目標想拎到cert of residence 去入籍bc
但屋企人對我既諗法反應好冷淡

錢既話自已依刻+屋企會肯sponsor大概得130k.......

所以上上黎睇下連登有無同道中人傾下

標題打錯
係*有無*

If you have an EU passport (or even an ID card issued by an EU country), you can enter the UK to exercise freedom of movement until Brexit in March 2019.

It would be best if you open an UK bank account in Hong Kong before moving over to the UK (我們會安排專人了解您的個人需要並協助您預先開立海外戶口及跟進整個申請程序). HSBC offers this kind of service -

After arriving in the UK, you will need to get a National Insurance number. Please see link below for details -

Once you are a Qualify Person (an EU national exercising EEA treaty rights like working for example), go and apply for a registration certificate -

Before you apply for British Citizenship, you need to get permanent residence first. You can get permanent residence after 5 years as a Qualify Person. After having permanent residence for a year, you can apply for British Citizenship.

今年grad - what subject?

大學其實係uk無咩幫助 因為連m記條友都係大學畢業

BNO留名

感謝巴打 好詳細
但我睇certificate 果道話要有uk外既保險
咁我想問下係咪一定要cover好哂我黎緊個5年？
同埋就算讀master都係得一年 學校會唔會寫信比我去apply 同 果邊會唔會因為你得一年讀書既proof而唔批 ？

垃圾電腦

諗住真係搵工都應該搵超打雜文員做起

共勉

去WH2年睇下咩環境先啦

海外生活唔係個個適合

adore

我明
但係2019就脫
計返我已經係最後一個學年

如果可以的話我會想返一年工儲好錢再去

2019年邊脫得到丫

鬼佬做野

成村拿EU既仲肯英國做野

個一PART都未傾,驚咩

130k交完master學費仲有得淨？

但我睇certificate 果道話要有uk外既保險 - If you are an EU citizen exercising your EEA treaty rights in the UK as a student or self sufficient person, you will need to get a comprehensive sickness insurance (CSI) in order to get permanent residence in the UK.

However, if you are working, you will be paying UK's National Insurance (NI), so you do not need to get CSI.

咁我想問下係咪一定要cover好哂我黎緊個5年？ - you need to have CSI as long as you are not working and paying NI contributions in the UK.

同埋就算讀master都係得一年 - If you are going to do a master degree in the UK, you can still be charge 'overseas' fees, rather than 'Home / EEA' fees as you never lived in the EU for at lease three years before your UK master degree course starts in September 2018.

果邊會唔會因為你得一年讀書既proof而唔批 - you will get a registration certificate for 5 years. However, if you are not exercising EEA treaty rights (for example working or studying) after your master degree, you will not get permanent residence after 5 years.

Have a look at the link below for some information on IT jobs in the UK -

Some IT roles in the UK's shortage occupation list -

1) systems engineer in visual effects and 2D/3D computer animation for the film, television or video games sectors

2) The following jobs in visual effects and 2D/3D computer animation for the film, television or video games sectors:

software developer
shader writer
games designer

其實如果你有專業技能

去英國做野拿居留易好多

The current minimum wage for 21 to 24 year old people in the UK is £7.05 per hour.

Higher taxes in the UK -

Income tax at lease 20%
National Insurance (NI) contribution 12%

Your taxes and NI contribution will be taken 'at source' by the Pay As You Earn system. This means that the salary you received in your bank account is your net income (no need to save up and pay income tax like Hong Kong) and you can spend the last penny if you want.

The OP holds an EU passport (Portuguese?) and this is the easiest way to move to the UK.

其實如果你有專業技能去英國做野拿居留易好多 - a Tier 2 (General) work visa holder will still need to live in the UK for 5 years before getting permanent residence and wait a year after that before getting British Citizenship. Getting a Tier 2 (General) visa is not that easy. You will need to find an employer to sponsor you and pay a lot of money to get your Tier 2 visa.

Tier 2 (General) visa cost £892 for jobs in the shortage occupation list and £1174 for those jobs not in the shortage occupation list. The OP can get an EEA (QP) registration certificate by paying £65.

There is also a quota system for sponsorship certificates for Tier 2 visas, for example, the quota for January 2018 will be 1409, while there is no quota system in place just now for EEA citizens coming to live in the UK.

You need to remember it can take a long time to get your Tier 2 visa while the OP can just buy an air ticket and move to the UK whenever he wants.

An easier way to get British Citizenship for you - join the British Armed Forces and serve for at lease 5 years.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

Also have a look at the thread below -

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

One more thing I forgot to say - go and learn how to drive and pass your driving test in Hong Kong. You can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test as long as you pass your driving test in Hong Kong.

入籍盧森堡之後過去會容易d

Lm
香港passport
London讀緊master
但想返香港做野多D
英國好X悶

希望係咁

無啊
所以如果真係去打算返多呢幾個月工

明白哂
我仲睇緊保險D野

保險唔駛理

你要做野自然要交ni

其實係咪當係唔好諗咁早"移民"
又咁7專業資格都無

雖然諗左半年
但一直都無咩問過人意見
(+唔敢上連登認真討論)
今日終於的起心肝開post

好多謝各巴打既意見

我知起碼20%但唔知原來係直扣

你有eu易好多既

同埋你去英國讀書定做野都要交醫保

我建議你去讀書睇下咩環境先

你拿最低工資係好難申請居留

盧森堡會嗎
係英國既原因最主要係有少少戀英+英語國家
但盧森堡好似係德語?

依家睇完大家講
我可能報一間u 試下
收就去 唔收就算
踏踏實實做多幾年野再移居英語系國家

你拿最低工資係好難申請居留 - EU citizens exercising EEA treaty rights in the UK are govern by EU law. Have a look at the link below -

See page 19 on EEA permanent residence -

An EEA national is automatically entitled to live permanently in the UK once they
have lived here continuously for a period of 5 years

As long as you are exercising your EEA treaty rights, you are entitle to get UK permanent residence after 5 years.

Being a Luxembourger will make no difference. As long as you are an EEA citizen, you will be treaty the same way in another EEA country. So it does not matter whether you are Polish or Portuguese, you will be treated the same in terms of immigration in the UK.

盧森堡好似係德語 - They have their own language.

If I am you, I will go to the UK and do a 'working holiday' and try your luck in getting a job in the UK. You can aimed to stay for a year and see whether you like living in the UK or not.

其實d 英文差到咁做咩要勉強打英文

係wo 當wh咪ok lor
可以問下屋企人點睇

At lease I gave it a try. Why don't you give in a try too?

First question you need to ask yourself is where in the UK you want to stay. London and the South East of England have lots of job opportunities, but the cost of living is very high too.

因為冇呢個需要

應該會係london先
thx bro

I don't live in London or the South East of England. However, there are bros and sis in the thread below do live in that area and they will be able to answer any questions you have regarding life in London or the South East.

【英國】 英倫扮工室 XIII

巴打起底見到你個po
利申：讀書，其他野一樣
我廢事個邊熱門講自爆

你係打算去讀master再搵工 ?
唉我都想但無錢

讀梗，唔係master,咁點解唔搵工先
但我都唔太清楚搵工係點攞住settled status留到英,係咪攞到status之後再留幾年就咩都搞掂晒

Are you studying in the UK?

In order to apply for settle / permanent residence under EU law, you, the non British Citizen EEA national, need to exercise EEA treaty rights in the UK. If you are a student or self sufficient EEA national in the UK, you will only be seen as exercising EEA treaty rights if you have a comprehensive sickness insurance covering your time in the UK as a student or self sufficient person.

但我都唔太清楚搵工係點攞住settled status留到英,係咪攞到status之後再留幾年就咩都搞掂晒 - You can apply for British Citizenship once you have permanent residence status for at lease a year.

BC 留名

你讀緊應該可以申請居住證明啦wo

讀緊，但用梗bno入境同攞tier4,因為重等梗passport issuance
係咪入境後買個保險再上網apply就得?
但我而家拎住tier4,之後等有passport,再入境... 基本上使唔使cancel tier4或者搞咩額外手續？因為拎住個幾年既tier4再用歐盟passport free movement入境咁樣overlap左會唔會唔畀？

其實我重等梗passport
巴打諗成點，抑或brexit後用passaporte移民ireland再用common travel area住dublin/london? 哩招work唔work?

其實個流程係點，因為我passport都未有所以未理住
可唔可以send條link黎

As a student, you will need to fill in the EEA (QP) form and send it back to the Home Office. You cannot apply online.

The fee is £65.

但我而家拎住tier4,之後等有passport,再入境... 基本上使唔使cancel tier4或者搞咩額外手續？因為拎住個幾年既tier4再用歐盟passport free movement入境咁樣overlap左會唔會唔畀？- best to ask people in the forum below -

巴打諗成點，抑或brexit後用passaporte移民ireland再用common travel area住dublin/london? 哩招work唔work? - should work, but you will "waste" at lease 5 years of your life in Ireland!

3. Application based on residence for UK, EU/EEA & Swiss nationals

To apply for citizenship by naturalisation based on residence, you must prove that you have been resident in the State for at least 5 years (1825 or 1826 days) out of the last 9 years

This includes 1 year (365 or 366 days) of continuous residence immediately before the date you apply.

紅字
唔該晒巴打

好波HKG3兄

大恩大德無以為報

In a way, it is a bit easier to either register (for BN(O) passport holders only) or naturalise to become a British Citizen. You can be away from the UK for up to 90 days in the last year - unlike Ireland where you need to stay in Ireland for the full year before you apply.

EEA citizens wishing to remain in the UK should do it before Brexit in 2019 and apply for a registration certificate from the Home Office.

I do not know the way for bno passport holder to become a bc that you mentioned, but i am going to use a EU passport to stay in the uk. The ireland way is just a suggestion for those who may not be able to enter and stay in the uk as a qualified person before the brexit, so that they may be able to be an ireland resident and stay in the uk as well.

Thanks for reminding
Now what I am doing is just waiting for my eu passport due to the efficiency of my government.

真心想要bc但抽稅好重
領住香港本野究竟可以做d咩

因為我黎緊會exchange 所以我諗遲少少先諗好
我無睇ireland啲條件 我等陣爬下

個閘已經set左喺2019年3月29，仲有一年時間

I do not know the way for bno passport holder to become a bc that you mentioned - you can get British Citizen as long as you have Indefinite Leave to Remain (non EEA nationals) or permanent residence (EEA nationals) in the UK.

For BN(O) holders, the most difficult thing is to get Indefinite Leave to Remain (ILR). You can get ILR using the following ways -

1) Service in the British Armed Forces (4 years)
2) Spouse visa (5 years)
3) Tier 2 (General) (5 years)
4) Long residence (10 years of legal residence in the UK - including student visa)

Once a BN(O) passport holder has ILR, he can apply for British Citizenship using form B(OTA), which is a cheaper way than naturalisation.

You can apply for an EEA registration certificate using your national ID card (if you have one)!

the ILR you mentioned, which is not my plan, especially tier 2 or long residence, is it very hard for usual people? and how long people are allowed to leave the UK within this duration?

Identity cards
Identity cards were scrapped in 2011 - they’re no longer valid and you can’t use them as proof of identify.

You don’t have to return your identity card. You should destroy it or keep it in a safe place.

The fee you paid won’t be refunded.

The government securely destroyed the personal details of everyone who had an identity card.

You can’t use your identity card for travel. Use your passport instead. Contact the British embassy if you’re abroad without a passport.

Also, I am wondering that, regarding the scheme for EU citizens to stay in the UK after the Brexit, it is mentioned that EU citizens are allowed to leave the UK while they own settled status, and then back to the UK to stay 5 years in total and get the citizenship, but do you know how long they are allowed to leave?

巴打，你過唔過嚟都好，點都要練好speaking,香港定英國都好梗要

岩岩去左考ielts
聽日考埋筆試
因為諗呢2年九成用得著

Sorry for not being clear in my first reply. What I meant was that you can use your EEA national ID card (for example a German ID card) to apply for a registration certificate with the Home Office.

AFAIK - Long residence - you are not allow to be outside of the UK for more than 540 days in the 10 years.